又一個韓仔靠關係走後門xx(

全文：

CNBLUE隊長鄭容和，近日捲入韓國慶熙大學的「特惠入學」風波，據報道指，鄭容和於一六年申請了該大學的學院博士課程，卻兩次缺席面試，取得零分成績，但在這個情況下依然被錄取，成功「及格」入學，涉嫌利用藝人特權獲得入學捷徑，更有媒體拿韓國前總統朴槿惠「閨密」崔順實的女兒鄭宥拉跟其相提並論。

由於事態嚴重，更驚動韓國警方以「業務妨礙罪」介入調查，除了鄭容和受查，一名教授亦被捕，警方遂指，仍有其他人士牽涉其中。事後鄭容和的所屬社FNC娛樂發表聲明，解釋鄭容和是在校方數次積極說服下，去年一月接受慶熙大學應用藝術學科博士研究所的考試，並取得及格，「他的一切行程、入學處理等均由公司安排，在事件出問題前，鄭容和及FNC都認為一切是正常的面試程序，我方並沒有打算違反學校的規定，對於引發的爭議，我方表示非常抱歉。」而鄭容和本人也上傳親筆道歉信，表示「不論原因和真相如何，全都是我的錯」。